【玉音放送】查理·芒格（巴菲特拍檔）股災後首次接受訪問 狂轟：啲航空企業唔知做緊乜柒！

Will Berkshire step up now to buy businesses on the same scale?

“Well, I would say basically we’re like the captain of a ship when the worst typhoon that’s ever happened comes,” Mr. Munger told me. “We just want to get through the typhoon, and we’d rather come out of it with a whole lot of liquidity. We’re not playing, ‘Oh goody, goody, everything’s going to hell, let’s plunge 100% of the reserves [into buying businesses].’”

He added, “Warren wants to keep Berkshire safe for people who have 90% of their net worth invested in it. We’re always going to be on the safe side. That doesn’t mean we couldn’t do something pretty aggressive or seize some opportunity. But basically we will be fairly conservative. And we’ll emerge on the other side very strong.”

Surely hordes of corporate executives must be calling Berkshire begging for capital?

“No, they aren’t,” said Mr. Munger. “The typical reaction is that people are frozen. Take the airlines. They don’t know what the hell’s doing. They’re all negotiating with the government, but they’re not calling Warren. They’re frozen. They’ve never seen anything like it. Their playbook does not have this as a possibility.”

He repeated for emphasis, “Everybody’s just frozen. And the phone is not ringing off the hook. Everybody’s just frozen in the position they’re in.”

With Berkshire’s vast holdings in railroads, real estate, utilities, insurance and other industries, Mr. Buffett and Mr. Munger may have more and better data on U.S. economic activity than anyone else, with the possible exception of the Federal Reserve. But Mr. Munger wouldn’t even hazard a guess as to how long the downturn might last or how bad it could get.

“Nobody in America’s ever seen anything else like this,” said Mr. Munger. “This thing is different. Everybody talks as if they know what’s going to happen, and nobody knows what’s going to happen.”

Is another Great Depression possible?

“Of course we’re having a recession,” said Mr. Munger. “The only question is how big it’s going to be and how long it’s going to last. I think we do know that this will pass. But how much damage, and how much recession, and how long it will last, nobody knows.”

全文：

翻譯幾句：
巴郡投資會比較保守，因為有好多人90% all in 巴郡股票
「點解航空公司向政府求救都唔向巴郡求救，佢哋唔知自己做緊咩，個個嚇到彊硬咗唔識反應，無人識打電話俾巴郡求救」
有好多人以為知道依家經濟發生緊咩事，其實無人會知
依家肯定係經濟衰退，不過而家冇人知會有幾嚴重

同政府好過同巴菲特

有Tesla 又唔識買
投資埋D唔撚識郁嘅公司當自己穩陣
老巴如果Tesla $30 果陣入左貨
樓根本經濟點衰退都唔會蝕

就好似 Bill Gates 條廢老買電動車買Taycan
買埋D白老鼠車， 買Model S 電大又長氣，科技人唔buy 科技真係